---
title: JSX原理
date: 2022-05-26
tags:
 - React
categories:
 - React
---

JSX将HTML语法直接加入到JavaScript代码中，再通过`Babel`编译器转换到纯JavaScript后由浏览器执行，在实际开发中，JSX在产品打包阶段就已经完成编辑成纯JavaScript，不会带来任何副作用，反而会让代码更加直观且易于维护。

要明白JSX的原理，需要先明白如何用 `JavaScript` 对象来表现一个 DOM 元素的结构?

看下面的DOM结构

```html
<div class='app' id='appRoot'>
  <h1 class='title'>欢迎进入React的世界</h1>
  <p>
    React.js 是一个帮助你构建页面 UI 的库
  </p>
</div>
```

上面这个 HTML 所有的信息我们都可以用 JavaScript 对象来表示：

```javascript
{
  tag: 'div',
  attrs: { className: 'app', id: 'appRoot'},
  children: [
    {
      tag: 'h1',
      attrs: { className: 'title' },
      children: ['欢迎进入React的世界']
    },
    {
      tag: 'p',
      attrs: null,
      children: ['React.js 是一个构建页面 UI 的库']
    }
  ]
}
```

但是用 JavaScript 写起来太长了，结构看起来又不清晰，用 HTML 的方式写起来就方便很多了。

于是 React.js 就把 JavaScript 的语法扩展了一下，让 JavaScript 语言能够支持这种直接在 JavaScript 代码里面编写类似 HTML 标签结构的语法，这样写起来就方便很多了。编译的过程会把类似 HTML 的 JSX 结构转换成 JavaScript 的对象结构。

下面代码:

```javascript
import React from 'react'
import ReactDOM from 'react-dom'

class App extends React.Component {
  render () {
    return (
      <div className='app' id='appRoot'>
        <h1 className='title'>欢迎进入React的世界</h1>
        <p>
          React.js 是一个构建页面 UI 的库
        </p>
      </div>
    )
  }
}

ReactDOM.render(
  <App />,
  document.getElementById('root')
)
```

编译之后将得到这样的代码:

```javascript
import React from 'react'
import ReactDOM from 'react-dom'

class App extends React.Component {
  render () {
    return (
      React.createElement(
        "div",
        {
          className: 'app',
          id: 'appRoot'
        },
        React.createElement(
          "h1",
          { className: 'title' },
          "欢迎进入React的世界"
        ),
        React.createElement(
          "p",
          null,
          "React.js 是一个构建页面 UI 的库"
        )
      )
    )
  }
}

ReactDOM.render(
  React.createElement(App),
  document.getElementById('root')
)
```

React.createElement 会构建一个 JavaScript 对象来描述你 HTML 结构的信息，包括标签名、属性、还有子元素等, 语法为

```javascript
React.createElement(
  type,
  [props],
  [...children]
)
```

所谓的 JSX 其实就是 JavaScript 对象，所以使用 React 和 JSX 的时候一定要经过编译的过程:

> JSX —使用react构造组件，bable进行编译—> JavaScript对象 — ReactDOM.render()—>DOM元素 —>插入页面
